新東九西分開補選 學者料初步對泛民有利

特首林鄭月娥表示選管會本周內商討立法會其中4個懸空議席的補選安排。現時新東與九西各有的兩個懸空議席，將會分開補選，變相單議席單票制下，民主派選情似佔上風。中大政治與行政學系高級講師蔡子強相信，林鄭的補選安排說法，初步來看對泛民參選有利，但若然泛民未能協調合適候選人迎戰建制派，相信泛民選情仍有不少暗湧。

公民黨法律界議員郭榮鏗認為，政府分批進行補選，是合理和正常做法。民建聯副主席周浩鼎就批評，政府分開兩次補選勞民傷財，希望政府考慮一併進行。

建築、測量、都市規劃及園境界的議席，以往一直是建制派的票倉，但上年被民主派代表姚松炎「爆冷」勝出，主因是建制派同時有角逐連任的謝偉銓和建築師學會前會長林雲峯「分票」。謝偉銓早前已表態有意在補選捲土重來，據了解，民主派或改派年輕女性城市規劃師林芷筠出戰。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，受惠於建制派分票，姚松炎去年選舉雖在界內得票未過半，仍足以勝出，而民主派雖然在去年該界別的選委會選舉成績理想，但今次補選若建制只協調一人出選，民主派要再「爆冷」料面對「好大困難」。

立法會現時在多達6議席出缺下，民主派在地方選區議席較建制派少，分組點票否決權已告失守，周浩鼎今日明言，建制派修改《議事規則》「事在必行」，會爭取最有利條件下盡快進行。而郭榮鏗透露，民主派會就此商討對策。

犯民就算選到哂入去都冇上風啦

上風喎

街市買送阿嬸都知啦
1打1 建制咩區都輸硬